\section{Profil eines Dienstes}
Durch ein Profil eines Dienstes lassen sich nähere Anforderungen und Rahmenbedingungen festlegen. Dies ist besonders wichtig, da die OGC nur die Spezifikationen beschreibt jedoch nicht die zu unterstützenden Anforderungen und Rahmenbedingungen.
\newline \newline
Somit ist es bei einer Struktur wie INSPIRE wichtig zu definieren welche Rahmenbedingungen ein Dienst erfüllen muss um in jedem Client korrekt dargestellt zu werden. Sollte dies nicht der Fall sein könnte beispielsweise Deutschland das Koordinatenreferenzsysteme WGS 84 / UTM zone 32N (EPSG: 32632) und 33 (EPSG: 32633) verwenden, Frankreich jedoch nur Web Mercator (EPSG: 3785) verwenden.
\newline \newline
Somit wird in dem ``Profil WMS-DE\_1.0'' \cite{GDI-DE-ProfilWMS} beschrieben welche Anforderungen ein WMS-Dienst erfüllen muss um als ``GDI-DE konformer WMS''-Dienst bezeichnet zu werden.
\newline \newline
Im Anhang 1 des Profils wird beschrieben welche Testbedingungen erfüllt sein müssen. So müssen als Beispiel die Koordinatenreferenzsysteme WGS 84 (EPSG: 4326) und ETRS89 (EPSG: 25832) unterstützt werden.
\newline \newline
Dies kann anhand der GetCapabilities geprüft werden. Beispielsweise für den WMS-Dienst Vogelschutzgebiet des Geoportal Rheinland-Pfalz \footnote{Vogelschutzgebiet des Geoportal Rheinland-Pfalz \url{https://www.geoportal.rlp.de/mapbender/php/wms.php?inspire=1&layer_id=30827&REQUEST=GetCapabilities&SERVICE=WMS}} durch das Vorhandensein der folgenden Eintragungen:
\begin{itemize}
    \item <SRS>EPSG:4326</SRS>
    \item <SRS>EPSG:25832</SRS>
\end{itemize}
Sollten diese beiden Koordinatenreferenzsysteme nicht unterstützt werden, würde es sich auch nicht um einen ``GDI-DE konformer WMS''-Dienst handeln. Dies war selbstverständlich nur ein Beispiel alle Anforderungen und Rahmenbedingungen für WMS-Dienste sind dem Dokument ``Profil WMS-DE\_1.0'' zu entnehmen.
\newpage